\section{Formeln}
\begin{longtable}{p{6.5cm}l}

\textbf{Ohmsches Gesetz} &
\input{equations/ohms_law} \equationsep

\textbf{Leistung} &
\input{equations/power} \equationsep
&
\input{equations/power_2} \equationsep

\textbf{Ladungsmenge} &
\input{equations/electric_charge} \equationsep

\textbf{Arbeit} (Energie) &
\input{equations/electric_work} \equationsep

\textbf{Widerstände in Reihenschaltung} &
\input{equations/resistors_in_series} \equationsep
%\end{longtable}
%\includegraphics[page=1,width=0.8\textwidth]{figures/schematics.pdf}
%\begin{longtable}{p{6.5cm}l}
\hspace{15pt}Spannungsteiler &
\input{equations/voltage_divider} \equationsep
&
\input{equations/voltage_divider_2} \equationsep
\textbf{Widerstände in Parallelschaltung} &
\input{equations/resistors_in_paralell} \equationsep
\hspace{15pt}bei Zwei Widerständen &
\input{equations/resistors_in_paralell_2} \equationsep
\hspace{15pt}bei gleichen Widerständen &
\input{equations/resistors_in_paralell_3} \equationsep

\textbf{Effektiv- und Spitzenwerte bei} &
\input{equations/rms_sinus} \\ \textbf{sinusförmiger Wechselspannung} & \equationsep

\textbf{Innenwiderstand} &
\input{equations/internal_resistance} \equationsep

\textbf{Frequenz und Wellenlänge} &
\input{equations/frequency_wavelength} \\ (Phasengeschwindigkeit) & \\[1pt]
\hspace{15pt}zugeschnittene Formel &
\input{equations/frequency_wavelength_2} \equationsep

\textbf{Frequenz und Periodendauer} &
\input{equations/frequency_period-time} \equationsep
\end{longtable}
\clearpage
\begin{longtable}{p{6.5cm}l}
\textbf{Induktiver Widerstand} &
\input{equations/inductive_reactance} \equationsep

\textbf{Induktivitäten in Reihenschaltung} &
\input{equations/inductors_in_series} \equationsep

\textbf{Induktivitäten in Parallelschaltung} &
\input{equations/inductors_in_paralell} \equationsep
\hspace{15pt}bei Zwei Induktivitäten &
\input{equations/inductors_in_paralell_2} \equationsep

\textbf{Induktivtät} von Ringspulen &
\input{equations/inductance_toroidal_coil} \equationsep
\hspace{15pt}von Schalenkernspulen & % Used for conversion exercises nH to uH to mH ... etc.
\input{equations/inductance_shell_core_coil} \equationsep

\textbf{Transformator / Überträger} &
\input{equations/transformator} \equationsep

\textbf{Kapazitiver Widerstand} &
\input{equations/capacitive_reactance} \equationsep

\textbf{Kapazitäten in Reihenschaltung} &
\input{equations/capacity_in_series} \equationsep
\hspace{15pt}bei Zwei Kapazitäten &
\input{equations/capacity_in_series_2} \equationsep

\textbf{Kapazitäten in Parallelschaltung} &
\input{equations/capacity_in_paralell} \equationsep

\textbf{Kapazität eines Kondensators} &
\input{equations/capacity_capacitor} \equationsep

\textbf{Elektrische Feldstärke} &
\input{equations/electric_field} \equationsep

\textbf{Schwingkreis} &
\input{equations/LC_circuit} \equationsep
\end{longtable}
\clearpage
\begin{longtable}{p{6.5cm}l}
\textbf{Spiegelfrequenz} &
\input{equations/mirror_frequency} \equationsep
&
\input{equations/mirror_frequency_2} \equationsep

\textbf{Zwischenfrequenz} &
\input{equations/intermediate_frequency} \equationsep

\textbf{Dämpfung} in $dB$ &
\input{equations/attenuation} \equationsep

\textbf{Verstärkung / Gewinn} in $dB$&
\input{equations/gain} \equationsep

\textbf{Leistungspegel} in $dBm$ &
\input{equations/power_gain} \equationsep

\textbf{ERP / EIRP} &
\input{equations/ERP_EIRP} \equationsep
&
\input{equations/ERP_EIRP_2} \equationsep

\textbf{Gewinnfaktor von Antennen} &
\input{equations/antenna_gain} \equationsep
\hspace{15pt}Halbwellendipol &
\input{equations/antenna_gain_dipol} \equationsep
\hspace{15pt}$\lambda$/4-Vertikalantenne &
\input{equations/antenna_gain_groundplane} \equationsep

\textbf{Feldstärke im Fernfeld einer Antenne} &
\input{equations/electric_field_antenna} \equationsep
\hspace{15pt}Sicherheitsabstand &
\input{equations/electric_field_antenna_distance} \equationsep
\hspace{15pt}für Freiraumausbreitung ab &
\input{equations/electric_field_antenna_condition} \equationsep
\end{longtable}
\clearpage
\begin{vwcol}[widths={0.6,0.4},	sep=.8cm, justify=flush,rule=0pt,indent=1em] 
	\begin{tabular}{p{6.5cm}l}
		\textbf{Amplitudenmodulation} & \equationsep
		\hspace{15pt}Modulationsgrad &
		\input{equations/amplitude_modulation_index} \equationsep
		\hspace{15pt}Bandbreite &
		\input{equations/amplitude_modulation_bandwidth} \equationsep
	\end{tabular}
	\includegraphics[page=1,scale=0.8]{figures/am.pdf} 
\end{vwcol} 

\begin{longtable}{p{6.5cm}l}
\textbf{Frequenzmodulation} & \equationsep
\hspace{15pt}Modulationsindex &
\input{equations/frequency_modulation_index} \equationsep
\hspace{15pt}Bandbreite (Carson-Bandbreite) &
\input{equations/frequency_modulation_bandwidth} \\ 
\multicolumn{2}{p{\textwidth}}{\hspace{15pt}Bandbreite, in der etwa 99\% der Gesamtleistung eines FM-Signals enthalten sind.} \\ 
\multicolumn{2}{p{\textwidth}}{\hspace{15pt}Um Nachbarkanalstörung ausreichend zu vermindern sind jedoch höhere Frequenzabstände erforderlich.} \equationsep

\textbf{Stehwellenverhältnis (VSWR)} &
\input{equations/standing_wave_ratio} \equationsep

\textbf{Rücklaufende Leistung} &
\input{equations/mismatch_loss} \equationsep

\textbf{Wirkungsgrad} &
\input{equations/efficiency} \equationsep`
\end{longtable}
\clearpage
\section{Kabeldämpfung}
Diagramm extrahiert aus \href{https://www.bundesnetzagentur.de/SharedDocs/Downloads/DE/Sachgebiete/Telekommunikation/Unternehmen_Institutionen/Frequenzen/Amateurfunk/Fragenkatalog/Technik_KI_E_Katalog-2006-v1-2z.pdf}{Technik-Fragekatalog für Klasse E 2006 - Bundesnetzagentur, Seite 48} \\[5mm]
\includegraphics[width=\textwidth]{figures/kabeldämpfung.png}
